
**李雷雷**（），是一名已退役的中國足球運動員，他曾先後在[八一足球俱樂部和](../Page/八一足球俱樂部.md "wikilink")[深圳健力寶和](../Page/深圳健力寶.md "wikilink")[山东鲁能泰山效力](../Page/山东鲁能泰山.md "wikilink")，同时也是前[中国国家足球队的守門員](../Page/中国国家足球队.md "wikilink")。

## 足球生涯

### 八一队

### 深圳健力寶

李雷雷在2003年底[八一解散前](../Page/八一足球俱樂部.md "wikilink")，响应朱广沪的召唤轉投[深圳健力宝隊](../Page/深圳健力宝.md "wikilink")，加盟深圳队后李雷雷牢牢占据了深圳队的主力门将的位置。深圳连续成为联赛失球最少球队，在他加盟的首個球季在半年未有拿到工資的情況下即協助球隊取得首屆[中超的冠軍](../Page/中超.md "wikilink")（這是球隊首個頂級聯賽冠軍）李雷雷功不可没，此舉更打破了中國頂級职业聯賽冠軍，一向由[大連實德](../Page/大連實德.md "wikilink")、[上海申花及](../Page/上海申花.md "wikilink")[山东鲁能泰山所壟斷的局面](../Page/山东鲁能泰山.md "wikilink")，2005年的時候他首次入了国家队，他於2006年1月轉投了[山东鲁能泰山](../Page/山东鲁能泰山.md "wikilink")。

### 山东鲁能泰山

他於2006年1月從[深圳隊以](../Page/深圳上清飲.md "wikilink")500萬[人民幣轉投了](../Page/人民幣.md "wikilink")[山东鲁能泰山](../Page/山东鲁能泰山.md "wikilink")，岀場机会亦比他深圳隊的時候多了很多，漸漸成為球隊的正選守門員，慿着他傑岀的表現[山东鲁能在](../Page/山东鲁能.md "wikilink")2006球季成為了「**双料冠軍**」（[中超及](../Page/中超.md "wikilink")[足協杯](../Page/中國足協杯.md "wikilink")），並打破了中國頂級职业聯賽多項紀錄。2007年创造了619分钟不失球的纪录，这曾经是中超门将的最高纪录。

2010年初，李雷雷在[亚冠联赛比赛受伤后](../Page/亚冠联赛.md "wikilink")，失去了球队的主力守门员的位置，只曾于一场联赛中首发上场。2011赛季结束后，李雷雷被山东鲁能挂牌，最终选择退役。

2013年，李雷雷回归北京，为国安担任门将教练。

### 国家队

由於他在[深圳健力宝的表現](../Page/深圳健力宝.md "wikilink")，獲當時新上任的国家队主教練[朱广滬的賞識](../Page/朱广滬.md "wikilink")，在2005年順利入選了国家队（朱广滬之前曾執教深圳隊），並漸漸取替了紀律欠佳的[劉雲飛在国家队的正選守門員位置](../Page/劉雲飛.md "wikilink")。2007年以国家队主力守門員身分參加了[亚洲杯](../Page/亚洲杯足球赛.md "wikilink")。在亚洲杯后，李雷雷就再沒有入选国家队。

## 个人

他的父亲[李松海亦曾是国家队的守门员](../Page/李松海.md "wikilink")。

## 榮譽

### 俱乐部

#### 深圳健力寶

  - [中国足球超级联赛冠军](../Page/中国足球超级联赛.md "wikilink")：[2004](../Page/2004年中国足球超级联赛.md "wikilink")

#### 山东鲁能泰山

  - [中国足球超级联赛冠军](../Page/中国足球超级联赛.md "wikilink")：[2006](../Page/2006年中国足球超级联赛.md "wikilink")、[2008](../Page/2008年中国足球超级联赛.md "wikilink")、[2010](../Page/2010年中国足球超级联赛.md "wikilink")
  - [中国足协杯冠军](../Page/中国足协杯.md "wikilink")：[2006](../Page/2006年中国足协杯.md "wikilink")

### 国家队

#### 中国国家足球队

  - [东亚杯](../Page/东亚杯.md "wikilink")：[2005](../Page/2005年东亚足球锦标赛.md "wikilink")

[Category:北京人](../Category/北京人.md "wikilink")
[Category:中国足球运动员](../Category/中国足球运动员.md "wikilink")
[Category:中国国家足球队运动员](../Category/中国国家足球队运动员.md "wikilink")
[Category:八一足球俱樂部球員](../Category/八一足球俱樂部球員.md "wikilink")
[Category:深圳足球俱乐部球员](../Category/深圳足球俱乐部球员.md "wikilink")
[Category:山東魯能泰山球員](../Category/山東魯能泰山球員.md "wikilink")
[L雷](../Category/李姓.md "wikilink")
[Category:足球守門員](../Category/足球守門員.md "wikilink")
[Category:中超球员](../Category/中超球员.md "wikilink")